الوحدة تسبب أمراض القلب والسكتة الدماغية والسرطان
 حذرت دراسة جديدة من أن الشعور بالوحدة أو العزلة الاجتماعية قد تؤدي إلى ارتفاع خطر الإصابة بأمراض القلب والسكتة الدماغية والسرطان وبينت نتائج الدراسة أن الوحدة تؤثر على الأشخاص من خلال ثلاث عوامل هي السلوك الفردي في التعامل مع الأشخاص ثم ارتباط الوحدة بالعامل النفسي الذي من شأنه زيادة خطر الإصابة بالاكتئاب وحتى اضطرابات النوم ثم العامل الجسدي حيث تقلل الوحدة والعزلة من ردة فعل الجهاز المناعي لدى الأشخاص بالإضافة إلى رفع ضغط الدم لديهم وقام الباحثون بمراجعة دراسات وأبحاث علمية سابقة شملت ألف مشترك من ضمنهم شخصا مصابا بأمراض القلب بالإضافة إلى شخصا مصابا بالسكتة الدماغية وتوصل الباحثون إلى أن الوحدة والعزلة الاجتماعية رفعا من خطر الاصابة بامراض القلب تقريبا بالاضافة الى ارتفاع خطر الاصابة بالسكتة الدماغية الى  ويب طب 